幫屋企部大電視加多 NowTV 新聞台

如果你屋企無裝 NowTV，屋企人日日開 CCTVB 洗自己腦 到底 NowTV 新聞台是不是只有訂戶才能享用的特權？

當然不是！其實網上早有 NowTV 新聞台直播，但仍然有不少人習慣看家裡的大電視 ，如果沒有安裝 NowTV 或有線電視，那麼新聞台的選擇就只有 83 台 ，即使知道以 HDMI 或 Chromecast 接駁電腦能夠看到其他頻道甚至 Facebook Live，繁複的設置也往往令人卻步。

今天，讓我們教大家把網上的 NowTV 新聞台 & 直播台，無縫連接上電視，為自己、為家人，輕鬆添置多一個新聞台選擇！

材料需要：

．Raspberry Pi 第三代 Model A/B 或 Model B+ （第四代也可以，但需要配置 Mini-HDMI to HDMI 的接駁器）
．Raspberry 火牛（其他火牛也可以，不過若供電不穩，可能會出現「疾機」的情況）
．Raspberry 外殻（可買可唔買）
．8GB 或以上的 MicroSD Card
．HDMI 線

以上材料的成本不超過 $500

軟件準備：

因為時間關係，我們已經預先把軟件安裝好，並製成「懶人包」，成為一個可直接燒錄的系統映像檔 (zip, 1.2GB)：

先把以上「映像檔」下載到你的電腦，把 MicroSD Card 插上，然後把映像檔燒錄至 MicroSD Card。

應該怎樣燒錄？我們推薦使用 balenaEtcher () 去燒錄，只需選擇下載好的映像檔和 MicroSD Card，輕鬆簡單便可完成。

設定 Wi-Fi：

假若你的電視支援 HDMI-CEC （大部份電視都支援），直接把 MicroSD Card 插入 Raspberry Pi，接駁上電視和電源，按著畫面指示，用你的電視遙控設定 Wi-Fi，便大功告成！

更可以用 電視遙控 轉 直播台 和 新聞台

假若你的電視未能支援 HDMI-CEC ，就要麻煩少少。

先把 MicroSD Card 抽出再插回電腦，電腦會詢問是否需要格式化 MicroSD Card，可以按略過，然後會見到 MicroSD Card 的磁區，在這裡打開名為 wpa_supplicant.conf 的檔案，如果沒有這個檔案，亦可以新增這個檔案。

然後用 記事本 (Windows) 或 Visual Studio Code (Mac)，寫入以下資料：

country=HKctrl_interface=DIR=/var/run/wpa_supplicant GROUP=netdevupdate_config=1network={ ssid="你的Wi-Fi名稱" psk="你的Wi-Fi密碼"}

設定好之後，把 MicroSD Card 退出。

接好 Raspberry Pi 和電視後，它便會自動連上相對應的 Wi-Fi 網絡。

聽人講，就咁用人哋啲嘢唔安全喎！

不怕！我們已經將 Source Code 放上 GitHub 開源，歡迎提出修正，甚至自行建立屬於自己的映像檔

出門之前 rt like reply
Twitter組會keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Senator Scott 幫香港人出聲
Rt + like

NowTV youtube Channel經常有直播

推

用呢個方法係咪即係收電腦訊號唔使用上網都睇到？

電視*

唔係，都要上網

3B+用HDMI睇高清唔知會唔會著火

主要服務唔想禁黎禁去嘅屋企人

想知Raspberry Pi 邊度買

連殼試咗一整日
冇事，未過熱

本身 Pi 過熱都會自己減速的

set 咁多野不如直接裝個now/ now e
又可以比d 電影/動物老人家睇 連東張死望都市閒情都唔使睇

喺啲 STEM 舖頭買到
或網上都有得訂

乜原來有減速
之前試過隻3B燒到200幾度都仲行緊
唔知係咪買左假野

最理想當然係直接幫襯 Now

喺官方指定網上舖訂都係一樣錢，咪益淘寶

官方指定：
RS Online 3A+
Element14
Argon40

可能係，我買咗幾十隻都未試過
你用黎做啲乜搞到 200度？

有冇 HDMI?

隨時搵我

TG:

就係咩都冇做過就禁開機就拎溫度計度就200
一開始LAG下LAG下以為行緊D咩,摸上手嚇左嚇

大大力推 值得裝！

冇辦法了
只有正正經經裝返個 now 先幫到你

你願意為被捕人士同失去眼睛和生命的手足爭取公義嗎！
你又願意為公義冒險ma !

@ vvovv2019

比少少錢裝nowtv好過啦屌

agger

一個月都好平姐

支持裝 Now

推Raspberry真係好撚好玩

你今日睇左未

裝埋now news channel
記得delete埋cctvb all channels

有野唔明

1. 點知部電視係咪 HDMI-CEC？
2. 用遙控轉台意思係連 Source 都唔駛轉？
3. 有冇得加埋有線新聞台同其他台？

買個Apple tv咪得囉

屋企裝左有線都冇用
廢佬都係睇cctvb

離一離題 如果裝now 可唔可以直接用電視搖控轉台？因為屋企有Android tv但家中兩老唔識用

係咪有HDMI 既電視就ok? 因頭先試左開機後無畫面收（已經整左個wifi conf 檔入去），只係一入去就叫我set 地區 wifi, etc. 同埋可以右click 可show 個menu (有restart, 開terminal, etc.) 想問係咪有d step 我做漏左？

點解唔買第四代

強 好有心

tui

［區選］藍絲散水運動，正式開始

買返個小米盒子先399
樓主搞咁多部機又7都500

****眾籌****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先64%, 仲要大家支持)

第五期民調結果POST
(new)
第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

叫人買 Apple TV 好過都理解
叫人買小米真係

4 代要專登買條 Mini HDMI => HDMI 線
又貴啲，又多樣野

當然自用唔怕煩另計

我諗係個 image 燒得唔好
可以試下燒多次

甚至可能我問題，我今晚返去都試多次